好似死仲開心過生存

首先講明先，我暫時無自殺意圖。

做人，要承受大量社會給予我地既價值觀。女既要靚有身材，男既要有錢。兩者都要有學歷。由細到大接受高壓既教育制度，長大仲要受階級較高嘅人壓着自己，難以向上爬。

特別係香港，買唔到樓，普遍人一世做打工仔，日日阿諛奉承你上級你老細，但只係為咗個幾萬蚊人工，為左層樓捱生捱死。當你捱左幾廿年，最後你什麼都有了，卻沒有了青春，沒有了快樂。

再加上香港依家咁既狀況，荒謬事情不斷發生，除左無力感，都係無力感，對香港無曬希望。睇完「小丑」套電影，男主角做一個正常人，符合社會價值觀嘅人係幾咁唔開心，但當做返小丑，反抗普遍世俗人定落嚟嘅社會價值觀，反而活得仲開心。我意思唔係話去殺人，但我地係唔係唔好再壓抑自己係呢個荒謬嘅社會入面，做一個解脫呢？

理性討論，唔洗叫我唔好自殺

有無人都認同呢種負面既價值觀

某啲諗法其實係你太在意人地加上奴性又強先會咁
例如返工個例子
我對人好有禮貌
因為我覺得係做人嘅基本
但係我從未試過違背良心阿諛奉承老細
呢個世界又唔係得一份工

不過我依家都唔開心，
因為擔心手足
一諗起佢地俾班無人性嘅恐怖分子虐待就好心痛

做人為自己而活最開心
講就咁講 難度好高

無既，我份人都算樂觀，係睇完小丑得出黎既諗法，再回想返普遍人既人生，主要係香港，低下階層好大機會一世留係香港。香港呢個地方d人鍾意批評，生活壓力大，除非真係好有錢，你先算有d生活。唔係既話你一世做打工仔，日日驚遲到趕返工，又ot又剩，只係得幾萬蚊人工。自問活左咁耐，唔開心既事總比開心多，平時無話開心唔開心既時候，都會feel到個壓力好大，所以做唔出小丑咁殺人，咪做個解脫好似仲開心。

做到當然好，但又有幾多人做到。

係香港喳
移左民會好好多

如果移唔到民既人，諗唔到係香港既生存意義

諗起一句話：物競天澤 適者生存

我有諗過係咪香港人尊專心太低

好多時都要睇人地意願先去做，因為好驚會比人排斥同冷對

變相自己冇理到自己嘅感受

16年魚蛋革命，個個都屌太暴力，會影響街坊嚇親老人家小朋友，個時就算你支持勇武都唔會夠膽講出黎

所以證明咗喺連登好易比人帶風向：個po咁多正評實好多人都buy樓主

自尊心

成日係到諗我呢d係咪太消極主義，但諗諗下點解消唔消極係由社會去定義。呢種擺脫痛苦較多既生活，係唔係先係積極既主義

唯有一有錢去晒旅行

屌你靚女喎 邊洗死

香港人太懦弱，包括我，好怕同人有衝突

靚女都會唔開心

都係短暫既開心 做唔到心靈上既滿足

香港貧富懸殊太勁 同埋有支那DNA
有錢個D好多時都睇唔起人
跟住又無上流機會 屈屈埋埋好易癲

真係
如果有得係子宮度做普查
應該會發現大部分精子唔想出世
弱智
唔開心既野佔9成

好認同一種諗法
死亡係通向地獄出口既道路
成日都覺得呢世界適合道德淪亡既人生存
因為你有正義/道德觀念束縛
你會就件事有無公義而憤怒
但啲無恥無人性既人從來都唔會因為咁面嬲
佢地無呢啲顧忌，反生存得仲開心

利申：joker二刷，三觀正常，唔會自殺
但就成日覺得生而為人好痛苦

即刻讀書讀到幾高 都好難做到有錢人 最多做個中產仔，仲唔係一個月幾廿萬既中產，可能只係四五萬

你要揾返自己的mission
一種比自身的學歷、地位、財富、所擁有的東西更高的價值

我覺得生存係香港 同生存係地獄都大同小異，一個係精神折磨，一個係肉體折磨

我可以令你好開心

社會太富裕
人類反而缺乏生存既動機

並唔係人人適合城市生活
尤其依種人口高度密集
高度城市代既地方

Agger
但係又驚死完之後
一係虛無
一係投胎去另一個地獄

take care 得閒搵人傾下計放鬆下

我希望我既死亡比我既生存更有意義

Joker當時已經好認同

為愛既人而活先係最開心

睇你個人點睇既姐
有人覺得捱到老左有筆錢/有層樓係開心 咪值得
有人覺得洗曬啲錢係開心 月光族咁 又得
你生活都唔一定要跟住社會價值觀 有啲所謂大眾認同既其實你都認同 你話你唔貪靚但又介意人地點睇 其實你內心都係貪靚
最緊要自己開心

same
我都想快啲死 不過唔會自殺 成日都想有啲意外搞到我死咗仲好

如果可以訓訓下死左就好
好似平時一樣 放工食飯沖涼訓教 之後唔再醒

可以訓訓下就走左咁真係好奢侈

在生既人羨慕死去既人

如果普遍有呢個念頭，世界已經係末日緊

心聲

就算未送中前既香港一樣無限OT, 成世為左一個格仔(唔好成日ff自己有一層樓， 我地只係得一個格仔， 連塊地都唔係你架)， 交租比起外國少令你覺得好似有好多cash咁但你老左食自己食仔女

放縱固然開心
但因為有節制有法律
先令你嘅開心唔會帶俾人不幸

btw 小丑 我覺得拍得無想像中咁好睇
建議你睇吓美劇Mr. Robot

想問你會唔會痾屎？
係咪因為便秘所以唔開心？

呢件事可以話係好幸福

快樂點解唔可以好簡單

how

你呢啲人就係真正醒左既人
唔明你既仲係個體制,追逐空虛
但係香港,你明又點,係個體制入面任何人都只係被安排左同一樣既人生